---
title: "Общие сведения"
description: "Краткая информация о назначении узла PROTEI SGW"
weight: 10
type: docs
---

Узел PROTEI SGW (Serving Gateway) – компонент EPC, осуществляющий маршрутизацию и передачу пакетов пользовательских данных между eNodeB и узлом PGW (шлюзом сети пакетных данных). 
PROTEI SGW поддерживает интеграцию и с 2G-/3G-сетями в связке с S4-SGSN.

PROTEI SGW выполняет функцию якоря в управлении мобильностью для пользовательских данных при хэндовере между базовыми станциями eNodeB, между сетью LTE и другими 3GPP-сетями.

PROTEI SGW сохраняет информацию о EPS bearers, сквозных каналах, когда пользовательское устройство подключено к сети, но не имеет активных сессий.

При поступлении данных нисходящей линии связи, Downlink, на пользовательское оборудование, находящееся в состоянии ожидания, PROTEI SGW способен запускать процедуру пейджинга. 

Сеть может включать несколько узлов PROTEI SGW, каждый из которых управляет сквозными каналами для разных данных в разное время.
